君主立憲只能適用於明朝，而不適用於清朝。

明朝皇帝因為與中國主要民族屬同一民族，因此他可說是一君對萬民，他所面對的
是全國所有大臣、所有百姓人民，在他眼中並未有所差別。但清朝皇帝卻非如此。
清朝皇帝有一個堅決擁戴他的同部族，而清朝皇帝的所有施政，都必須優先考慮這個
部族的特權利益，其根本國策就是剝削廣大漢人來養活這特權部族。當遇到更強的外國
侵略者，一開始清朝皇帝也是反抗，因為不想與外國列強分享奴役漢人的經濟利益。
但後來發現實在打不過洋人，只好屈居第二級殖民統治者，充當西方在華利益的代言人。
幫外國剝削漢人。所謂「傾中華之物力，結與國之歡心」正是這種第二級殖民統治者的
基本政策。可憐的漢人除了被滿人剝皮，還要被洋人再剝一層皮。
明與清，這樣的對比，可以說，明朝有朝向君主立憲的可能，因為言論自由、思想開放
與文官集體統治，已經對皇帝產生制約，明朝皇帝並不是為所欲為的，當大臣聯合起來
抵制他的時候，他也只能消極不上朝來抗議。但清朝絕不可能走向君主立憲，因為即使
皇帝個人同意，背後的部族也不會同意。而且漢人若道德知識水準提升，對滿人特權絕對
是不利的。所以滿人最希望看到的就是漢人都是笨笨的、乖順的農奴，因此漢人若要自救
，非得革命不可。君主立憲只能適用於明朝，而不適用於清朝。

反共復明

寧與友邦 不予家奴

但明朝都有文字獄、有腹謗

睇唔到

睇唔到？

而家呢

Sorry for 1999
我意思係扮睇唔到